<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ARTICLES on Doriane Rosset</title><link>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in ARTICLES on Doriane Rosset</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:06:57 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UX/UI : Ces 10 détails invisibles qui font toute la différence</title><link>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/uifixes/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/uifixes/</guid><description>Introduction</description></item><item><title>Apprendre et créer avec les LLM : Le nouveau paradigme de la communication digitale</title><link>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/article_2/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:20:00 +0100</pubDate><guid>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/article_2/</guid><description>Introduction Dans le domaine de la Communication &amp;amp; Création Digitale, l&amp;rsquo;arrivée des LLM (Large Language Models) n&amp;rsquo;est pas une simple évolution technique, c&amp;rsquo;est une révolution des usages. À l&amp;rsquo;intersection du storytelling, du design et de la technologie, mon rôle n&amp;rsquo;est plus seulement de &amp;ldquo;produire&amp;rdquo;, mais d&amp;rsquo;orchestrer. Comment ces modèles (ChatGPT, Claude, Gemini) redéfinissent-ils l&amp;rsquo;apprentissage et la pratique du webdesign no-code ou du branding ?
Le LLM comme &amp;ldquo;pair designer&amp;rdquo; et mentor technique Pour une designer travaillant en no-code avec des outils comme Webflow ou Framer, encore plus avec une vision d&amp;rsquo;ingénieure, l&amp;rsquo;apprentissage constant et la recherche sont la norme.</description></item><item><title>AdTech : Comprendre la mécanique sous le capot de la publicité digitale</title><link>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/adtechbook/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate><guid>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/adtechbook/</guid><description>Introduction En décembre 2025, au détour d&amp;rsquo;un post LinkedIn de Monsieur Arnaud Dufour, professeur de marketing digital qui a marqué mon cursus en Ingénierie des Médias, j&amp;rsquo;ai découvert une ressource qui a immédiatement rejoint mon HUB-Médias : le &amp;ldquo;Avenga AdTech Book&amp;rdquo;.
Pourquoi parler d&amp;rsquo;un livre technique sur la publicité alors que je m&amp;rsquo;oriente vers la création de contenu et le No-code ? C&amp;rsquo;est précisément ce que je vais vous expliquer.</description></item><item><title>Ma methodologie de veille technologique</title><link>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/article_1/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:31:10 +0100</pubDate><guid>https://dorytos13.github.io/labveilletech/posts/article_1/</guid><description>Introduction Dans le cadre de mon cursus académique, j&amp;rsquo;ai structuré ma veille technologique pour transformer le flux constant d&amp;rsquo;informations en une ressource exploitable. Depuis six mois, j&amp;rsquo;utilise un système personnel qui me permet de centraliser mes découvertes, qu&amp;rsquo;elles proviennent de mes réseaux sociaux durant mes trajets ou de mes lectures plus approfondies.
Le Cœur du Système : Le &amp;ldquo;HUB - Médias&amp;rdquo; sur Notion Le cœur de mon organisation est une page Notion intitulée &amp;ldquo;HUB - Médias&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>